\documentclass[a4paper,11pt]{exam}
\printanswers % pour imprimer les réponses (corrigé)
%\noprintanswers % Pour ne pas imprimer les réponses (énoncé)
\addpoints % Pour compter les points
% \noaddpoints % pour ne pas compter les points
%\qformat{\textbf{\thequestion ) } }
\qformat{\textbf{\thequestion )}} % Pour définir le style des questions (facultatif)
\usepackage{color} % définit une nouvelle couleur
\shadedsolutions % définit le style des réponses
% \framedsolutions % définit le style des réponses
\definecolor{SolutionColor}{rgb}{0.8,0.9,1} % bleu ciel
\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solution:}\par\noindent} % Définit le titre des solutions




\input{../../monexam}


%\usepackage{../../pas-math}
%\usepackage{../../moncours}


%\usepackage{pas-cours}
\input{../../utils_maths}


%\usepackage{fullpage}
\author{\ }
\date{18 Décembre 2017}
\title{Sciences Physiques : DS n° 3}


\begin{document}
%	\usepackage{fancyhdr}
%	
%	\pagestyle{fancy}
%	\fancyhf{}
	%\rhead{Share\LaTeX}

	\maketitle
	
	

%\vspace*{-0.5cm}	

\begin{small}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|@{\ }l@{}|@{\ }c@{\ }|}
			\hline
			\textbf{Compétence} & \textbf{Maitrise} \\
			\hline
			Conservation de la masse, variation du volume, température de changement d’état &  \ \ \ \\
			\hline
			Mettre en oeuvre des tests caractéristiques d’espèces chimiques à partir d’une banque fournie. &  \\
			\hline			
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{small}	

\section{Différencier deux produits}

Lola doit étiqueter deux tubes à essais. L'un contient de l'eau, l'autre du cyclohexane. Elle sait que le cyclohexane ne contient pas d'eau mais est également transparent.

\begin{questions}
	\question Comment peut-elle faire pour mettre les bonnes étiquettes sur les bons tubes ? Expliquez votre \underline{argumentation} et faites un \underline{schéma}.
\end{questions}


\section{Repas de midi}

A leur repas de midi, Manon et Jade ont mangé 140 g de pâtes, un steak haché de 125 g, un verre de lait (25 cl) et une pomme (85 g).


\begin{questions}
	\question Calculer la quantité d'eau absorbée par chacune au cours du repas en utilisant le tableau ci-dessous. (Faire apparaître tous vos calculs)
	
	\question Marion n'a pas voulu son verre de lait mais a mangé deux pommes (de 85 g) et bu un verre et demi d'eau (1 verre = 120 ml). A-t-elle absorbée plus d'eau que Manon et Jade ? ((Faire apparaître tous vos calculs))
\end{questions}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|l|c|c|}
		\hline
		& Volume ou & Volume \\ 
		Aliment      & masse de  & d'eau  \\ 
		& l'aliment &        \\ \hline
		Lait entier  & 100 ml    & 81 ml  \\ \hline
		Pâtes cuites & 100 g     & 200 ml \\ \hline
		Pomme        & 100 g     & 70 ml  \\ \hline
		Steak haché  & 100 g     & 84 ml  \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

\newpage

\section{A l'encre bleue}

On a déposé quelques gouttes d'une encre bleue sur du sulfate de cuivre anhydre.

\begin{questions}
	\question Cette expérience permet-elle de déterminer avec certitude si cette encre contient de l'eau ?
\end{questions}


\section{Le détecteur de l'eau}

On réalise le test caractéristique de l'eau dessiné ci-dessous.

\begin{questions}
	\question Attribuer à chaque lettre les mots ou groupes de mots suivants : \\
	eau - sulfate de cuivre hydraté - sulfate de cuivre anhydre.
\end{questions}


\ \label{LastPage}

\end{document}