\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usetheme{Madrid}
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{}

\input{../../../utils_maths_beamer}


%\usepackage{../../../../pas-math}
\usepackage{../../../moncours_beamer}





\graphicspath{{../img/}}
%Quelles sont les deux sortes de sources de lumière
\title{Chapitre 1 : Comment représenter l'effet d'une action sur le mouvement d'un corps ?}
\author{O. FINOT}\institute{Collège S$^t$ Bernard}


\AtBeginSection[]
{
	\begin{frame}
		\frametitle{}
		\tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
	\end{frame} 

}


%\AtBeginSubsection[]
%{
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Sommaire}
%		\tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
%	\end{frame} 
%}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage 
\end{frame}

\section{Effet d'une action sur le mouvement d'un corps}



\begin{frame}
	\begin{myact}{1 page 84}
		\begin{enumerate}
			\item \begin{itemize}\pause
				\item Dans l'expérience A, le corps étudié est l'objet suspendu au ressort. Lorsqu'il est lâché, une fois le ressort étiré, il est soumis à l'action exercée par le ressort, vers le haut ou vers le bas, ainsi qu'à l'action exercée par la Terre.\pause
				\item Dans l'expérience B, le corps étudié est la limaille de fer. Elle est soumise à l'action exercée par l'aimant et à celle exercée par la Terre (négligeable).\pause
				\item Dans l'expérience C, le corps étudié est l'objet sur lequel est fixé le ballon. Il est soumis à l'action de l'air qui sort du ballon vers la gauche, à l'action de la Terre ainsi qu'à la réaction du support (la table).\pause
				\item Dans l'expérience D, le corps étudié est le glaçon. Il est soumis à l'action exercée par la Terre et à la réaction du support.
			\end{itemize}
			
			
		\end{enumerate}
	\end{myact}
\end{frame}

\begin{frame}

\begin{enumerate}
	\setcounter{enumi}{1}
	

\item \begin{itemize}\pause
	\item Les actions de contact sont \pause celles exercées par le ressort, ls supports et l'air expulsé par le ballon.
	\item Les actions à distance sont \pause celles exercées par l'aimant et par la Terre. 
\end{itemize}
\end{enumerate}
%\item 
%
%\item Dans l'expérience C, l'air est expulsé vers la gauche et mets en mouvement le ballon et l'objet auquel il est attaché vers la droite. Le mouvement se fait en réaction (dans le sens contraire) à celui de l'air, on parle de mouvement << à réaction >>.
%
%\item Sur le schéma on voit que la distance parcourue par le glaçon pendant des durées égales reste constante, donc sa vitesse est constante. Son mouvement est rectiligne uniforme.
%
%\item Un corps dans un état initial de repos ou de mouvement et qui est soumis à une nouvelle action, à distance ou de contact, subit alors une mise en mouvement ou la modification de ce mouvement.
\end{frame}

\begin{frame}
	\input{../bilan1}
\end{frame}

\section{Modélisation d'une interaction par une force}

\begin{frame}
\begin{myact}{2 page 85}
	\begin{enumerate}
		\item La corde de droite est plus étirée que celle de gauche, donc les valeurs des actions exercées ne sont pas les mêmes, celle de droite est plus importante que celle de gauche.
		
		\item Caractéristiques de la force exercée à gauche :\pause
		\begin{itemize}
			\item \textbf{direction} : verticale;
			\item \textbf{sens} : vers le bas;
			\item \textbf{point d'application} : centre de la corde.
		\end{itemize}
		
		Caractéristiques de la force exercée à droite :\pause
		\begin{itemize}
			\item \textbf{direction} : verticale;
			\item \textbf{sens} : vers le bas;
			\item \textbf{point d'application} : centre de la corde.
		\end{itemize}
	
	
	\end{enumerate}
\end{myact}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{2}
		
		\item Le cube est en équilibre statique sur la table. Pour le mettre en mouvement, il doit subir une (ou plusieurs) action(s) supplémentaire(s) qui ne se compensent pas.\pause
	
		\item Chaque joueuse exerce une action sur l'autre : elles interagissent. Elles n'avancent pas, donc la direction et la valeur des forces sont identiques mais le point d'application et le sens changent. Les deux forces se compensent, le mouvement est nul.
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\input{../bilan2}
\end{frame}

%\section{Les propriétés des gaz}
%
%\begin{frame}
%	\input{../activite2}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}
%	\input{../bilan2}
%\end{frame}
%
%\section{Des gaz dans l'eau}
%
%\begin{frame}
%	\input{../activite3}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}
%	\input{../bilan3_beamer}
%\end{frame}
%
%\section{Reconnaître le dioxyde de carbone}
%
%\begin{frame}
%	\input{../activite4}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}
%	\input{../bilan4}
%\end{frame}

\end{document}