\documentclass[a4paper,11pt]{exam}
%\printanswers % pour imprimer les réponses (corrigé)
\noprintanswers % Pour ne pas imprimer les réponses (énoncé)
\addpoints % Pour compter les points
% \noaddpoints % pour ne pas compter les points
%\qformat{\textbf{\thequestion ) } }
%\qformat{\textbf{\thequestion )}} % Pour définir le style des questions (facultatif)
\usepackage{color} % définit une nouvelle couleur
\shadedsolutions % définit le style des réponses
% \framedsolutions % définit le style des réponses
\definecolor{SolutionColor}{rgb}{0.8,0.9,1} % bleu ciel
\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solution:}\par\noindent} % Définit le titre des solutions




\input{../../../monactivite}


%\usepackage{../../pas-math}
%\usepackage{../../moncours}


%\usepackage{pas-cours}
\input{../../../utils_maths}


%\usepackage{fullpage}
\author{\ }
\date{8 Janvier 2019}
\title{TP $5^e$: Mesures de masse et de volume}


\begin{document}

	\maketitle

\section{Masse de liquides}\label{part:liquide}

\begin{doc}
	\caption{Protocole expérimental}
	\label{doc:proto1}
	\begin{multicols}{2}
			
		\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
			
			\item Poser une éprouvette graduée sur la balance;
			\item Faire la tare;
			\item Prendre le bécher d'huile;
			\item Verser 20 mL d'huile dans l'éprouvette;
			\item Reposer l'éprouvette sur la balance;
			\item Lire la masse du volume d'huile;
			\item Verser l'huile dans un nouveau bécher;
			\item Mettre 50 mL d'eau dans une fiole jaugée;
			\item Reposer l'éprouvette vide sur la balance;
			\item Faire la tare;
			\item Verser 20 mL d'eau dans une éprouvette graduée;
			\item Reposer l'éprouvette sur la balance;
			\item Lire la masse du volume d'eau;
			\item Verser l'eau dans un bécher.
			
			
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
\end{doc}	


\begin{questions}
	
	
	\question Faire la liste du matériel nécessaire à l'expérience.
	
	\fillwithdottedlines{3cm}
	
	\question Faire l'expérience et noter les masses mesurées en précisant l'unité utilisée.
	
	\fillwithdottedlines{1cm}	
	
	\question Quelles observations peuvent être faites dans le bécher à la fin de l'expérience.
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Représenter sur un schéma la mesure de 20 mL d'huile.
	
	\makeemptybox{5.5cm}
\end{questions}

\section{Masse de solides}

\begin{doc}[h!]
	\caption{Protocole expérimental}
	\label{doc:proto2}
	
	Pour chacun des cylindres fournis :

		
		\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
			\item Mesurer sa masse;
			\item Mesurer son volume.			
		\end{enumerate}

\end{doc}	


\begin{questions}
	
	\question Noter les masses mesurées pour chaque solide en précisant l'unité utilisée.
	\fillwithdottedlines{3cm}
	
	\question Noter les volumes mesurés pour chaque solide en précisant l'unité utilisée.
	\fillwithdottedlines{3cm}
	
	\question Représenter sur un schéma la mesure du volume d'un des solides.
	\makeemptybox{8cm}
\end{questions}

\newpage

\section{Pour aller plus loin}

\subsection{Liquides}
	\begin{questions}
		\question Convertir 20 mL en $cm^3$ et en $m^3$.
		
		\fillwithdottedlines{1cm}
		
		\question Convertir les masses mesurées en $kg$
		
		\fillwithdottedlines{2cm}
		
		\question Diviser la masse de chaque liquide en $kg$ par son volume en $m^3$.
		
		\fillwithdottedlines{2cm}
		
		\question Faire le lien entre ces résultats et les observation faites à la \ref{part:liquide}.
		
		\fillwithdottedlines{3cm}
		
	\end{questions}

\subsection{Solides}

		\begin{questions}
		\question Convertir au besoin les volumes mesurés en $cm^3$ et en $m^3$.
		
		\fillwithdottedlines{1cm}
		
		\question Convertir les masses mesurées en $kg$
		
		\fillwithdottedlines{2cm}
		
		\question Diviser la masse de chaque liquide en $kg$ par son volume en $m^3$.
		
		\fillwithdottedlines{2cm}
		
	\end{questions}
\ \label{LastPage}

\end{document}