\documentclass[a4paper,11pt]{exam}
\printanswers % pour imprimer les réponses (corrigé)
%\noprintanswers % Pour ne pas imprimer les réponses (énoncé)
\addpoints % Pour compter les points
% \noaddpoints % pour ne pas compter les points
%\qformat{\textbf{\thequestion ) } }
%\qformat{\textbf{\thequestion )}} % Pour définir le style des questions (facultatif)
\usepackage{color} % définit une nouvelle couleur
\shadedsolutions % définit le style des réponses
% \framedsolutions % définit le style des réponses
\definecolor{SolutionColor}{rgb}{0.8,0.9,1} % bleu ciel
\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Solution:}\par\noindent} % Définit le titre des solutions




\input{../../../monexam}


%\usepackage{../../pas-math}
%\usepackage{../../moncours}


%\usepackage{pas-cours}
\input{../../../utils_maths}


%\usepackage{fullpage}
\author{\ }
\date{15 Mars 2018}
\title{Sciences Physiques : DS n° 3}


\begin{document}
%	\usepackage{fancyhdr}
%	
%	\pagestyle{fancy}
%	\fancyhf{}
	%\rhead{Share\LaTeX}

	\maketitle
\vspace*{-0.5cm}	
\section{\'Equations de réaction}

Ajuster les équations de réactions suivantes :
\begin{questions}
	\question $CH_4 + ....O_2 \rightarrow ....CO_2 + ....H_2O$
	
	\question $C_7H_{16} + ....O_2 \rightarrow ....CO_2 + ....H_2O$	
	
	\question $C_6H_{2}O + ....O_2 \rightarrow ....CO_2 + ....H_2O$
\end{questions}


\section{À chaque modèle sa formule}
\begin{questions}
	\question \'A partir de ces dessins de modèles, donner la formule des molécules suivantes.

	\fillwithdottedlines{3cm}
	
\end{questions}

\section{Composition des molécules}


\begin{questions}
	\question Donner la composition des molécules suivantes :
	
	\begin{parts}
		\part l'éthylène $C_2H_4$	
		\fillwithdottedlines{1cm}
		
		\part le monoxyde d'azote $NO$	
		\fillwithdottedlines{1cm}
		
		\part l'ozone $O_3$	
		\fillwithdottedlines{1cm}	
		
		\part l'eau oxygénée $H_2O_2$	
		\fillwithdottedlines{1cm}
	\end{parts}

\end{questions}


\newpage


\section{La corrosion du fer}

Au contact du dioxygène $O_2$ et en présence d'eau $H_2O$, le fer $Fe$ se corrode en rouille $Fe_2O_3$. L'eau est indispensable pour ce processus, mais lors de cette transformation la quantité totale d'eau reste la même. On propose une équation pour modéliser cette réaction : $4 Fe + 4 O_2 \rightarrow 2 Fe_2O_3$.


\begin{questions}
	\question Expliquer pourquoi l'eau n'est ni un réactif, ni un produit dans cette transformation.
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Compter le nombre d'atomes de fer dans les réactifs puis dans les produits de l'équation.
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Faire de même pour les atomes d'oxygène.
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Indiquer à l'aide des réponses précédentes, si l'équation de réaction est équilibrée. Si ce n'est pas le cas, proposer une correction de l'équation.
	\fillwithdottedlines{2.5cm}
\end{questions}

\section{L'atome de Fer}

Le métal fer est un cristal, ce qui veut dire que ses atomes sont organisés selon une structure bien particulière appelée maille élémentaire. Sur l'Atomium à Bruxelles, chaque sphère de 18 m de diamètre représente un atome de fer agrandi 64 milliards de fois.

\begin{questions}
	\question Calculer le diamètre d'un atome de fer.
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Combien d'électrons contient-il ?
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Quel est le diamètre du noyau d'un atome de fer ?
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
\end{questions}


\section{Quelle représentation ?}

Tous les atomes de ce bijou possèdent 78 protons. 33\% d'entre eux possèdent 116 neutrons, 34\% 117 neutrons, 25 \% 118 et 7\% 120 neutrons.

\begin{questions}
	\question De quels atomes le bijou est-il composé ?
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Comment appelle-t-on des atomes d'un même élément qui possèdent un nombre de neutrons différent ?
	\fillwithdottedlines{1.5cm}
	
	\question Préciser, en le justifiant le nombre d'électrons de ces atomes.
	\fillwithdottedlines{2cm}
\end{questions}

\ \label{LastPage}

\end{document}