\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[in, plain]{fullpage}
\usepackage{array}
%\usepackage{../../pas-math}
\usepackage{../../moncours}



\input{../../utils_maths}




\date{}
\title{}


\begin{document}
	
	
\chap[num=4, color=blue]{Mesures physiques}{Olivier FINOT, \today }	

\section{La mesure des volumes}

\input{act1}

\input{bilan1}




\begin{myexos}
	\begin{itemize}
		\item \exo{1}{160}
		\item \exo{5}{161}
		\item \exo{7}{161}
	\end{itemize}
\end{myexos}

\section{Volume et unités}

\input{act2}

\input{bilan2}

\begin{myexos}
	\begin{multicols}{2}
	
		\begin{itemize}
			\item \exo{2}{160}
			\item \exo{6}{161}
			\item \exo{13}{162}
		\end{itemize}
	
	\end{multicols}
\end{myexos}


\section{La mesure des masses}

\input{act3}

\input{bilan3}

\begin{myexos}
	\twoCol{
		\begin{itemize}
			\item \exo{3}{160}
			\item \exo{9}{161}
			\item \exo{11}{161}
			\item \exo{16}{163}
		\end{itemize}
	}
\end{myexos}


\section{La mesure des températures}



\input{act4}


\input{bilan4}

\begin{myexos}
	\twoCol{\begin{itemize}
		\item \exo{4}{160}
		\item \exo{10}{161}
	\end{itemize}}
\end{myexos}
\appendix

\newpage

\section*{Correction des exercices}

\subsection*{\Exo{1}{160}}

Seul le schéma 1 présente une lecture du volume à la base du ménisque avec le regard à ce niveau. C'est le seul qui correspond à une lecture correcte du volume.

\subsection*{\Exo{2}{160}}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item L'unité de volume du système international est le \textbf{mètre cube} ($m^3$).
	\item L'unité usuelle de volume est le \textbf{litre} ($L$).
	\item Un décimètre cube et un \textbf{litre} représentent le même volume.
	\item Un millilitre et un \textbf{centimètre cube} représentent le même volume.
	\item Un fiole jaugée de 100 $mL$ contient \textbf{100 $cm^3$} de liquide jusqu'au trait de jauge.
\end{enumerate}

\subsection*{\exo{3}{160}}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item La balance indique \num{46.7} $g$ et \num{78.5} $g$ en 2.
	\item L'erlenmeyer 2 contient \num{31.8} $g$ d'eau (\num{78.5} $-$ \num{46.7} $=$ \num{31.8}).
	\item La masse aurait pu être trouvée plus rapidement en utilisant le bouton TARE de la balance.
\end{enumerate}

\subsection*{\exo{4}{160}}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item L'appareil de mesure utilisé est un thermomètre électronique.
	\item L'unité de mesure affichée sur l'écran est le degré Celsuis (°$C$).
	\item La valeur de la température est de \num{18}°$C$.
\end{enumerate}

\subsection*{\exo{5}{161}}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Avec l'éprouvette 1 on peut mesurer un volume maximal de 50 $mL$, 100 $mL$ avec l'éprouvette 2 et 250 $mL$ avec l'éprouvette 3.
	\item L'intervalle entre deux graduations correspond à 1 $mL$ pour les éprouvettes 1 et 2, pour la 3 il correspond à 2 $mL$.
	\item La première éprouvette contient 40 $mL$ de liquide, la deuxième 90$mL$ et la troisième 222 $mL$.
\end{enumerate}

\subsection*{\exo{6}{161}}

\twoCol{
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item 1 $dm^3 = $ \textbf{1} $L$.
	\item 1 $mL = $ \textbf{1}$cm^3$.
	\item 18 $cm^3 = $ \textbf{18}$mL$.
	\item \num{4.5} $L = $ \textbf{\num{4.5}} $dm^3$.
	\item 350 $ml = $ \textbf{\num{0.35}} $L$.
	\item \num{0.15} $dm^3 = $ \textbf{150} $cm^3$.
\end{enumerate}
}

\newpage
\subsection*{\exo{7}{161}}

	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item L'intervalle entre deux graduations correspond à 10 $mL$.
		\item Dans ce biberon il ya un peu moins de 180 $mL$.
		\item Pour lire le bon volume il faut placer son regard au niveau de la base du ménisque.
		\item La graduation est trop imprécise pour mesurer 152 $mL$ d'eau, il vaudrait mieux utiliser une éprouvette graduée.
	\end{enumerate}


\subsection*{\exo{8}{161}}


\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Il doit arrêter de mettre du sucre lorsque la balnce indiquera 255 $g$ ($230 + 125 = 355$).
	\item Pour mesurer directement la masse de sucre il aurait pu utiliser la fonction TARE de la balance. Dans ce cas il aurait lu la valeur 0 sur l'écran de la balance avant de commencer à verser le sucre.
\end{enumerate}

\subsection*{\exo{9}{161}}

Pour vérifier l'affirmation on utilise une fiole jaugée de 1 $L$ et une balance.
\begin{enumerate}
	\item Placer la fiole vide sur la balance.
	\item Faire la tare.
	\item Remplir la fiole d'éthanol jusqu'à la jauge.
	\item Poser à nouveau la fiole remplie sur la balance.
	\item Lire la masse d'un litre d'éthanol.
\end{enumerate}


\subsection*{\exo{10}{161}}


\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item L'appareil de mesure est un thermomètre électronique. L'unité usuelle de la température est le degré Celsius (°$C$).
	\item La première photographie correspond au début de la mesure car la température est la plus basse et qu'il est indiqué qu'on chauffe l'eau après la première mesure.
	\item La température de l'eau chaude est de \num{40.6} °$C$.
\end{enumerate}

\subsection*{\exo{11}{161}}


\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item La masse d'un litre d'eau est de 1 $kg$.
	\item La masse d'eau contenue dans une bouteille de \num{1.5} $L$ est de \num{1.5} $kg$.
	\item Si marine avait choisi une bouteille de \num{0.5} $L$, la masse d'eau à transporter aurait été de \num{0.5} $kg$, soit 500 $g$.
\end{enumerate}
\end{document}