\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[in, plain]{fullpage}
\usepackage{array}
%\usepackage{../../pas-math}
\usepackage{../../moncours}



\input{../../utils_maths}


\begin{document}
	
	
\chap[num=14, color=blue]{Tension électrique}{Olivier FINOT, \today }	

\section{Mesure d'une tension électrique}

\begin{myrap}
	Un \kw{dipôle} est un composant électrique qui possède deux bornes (piles, lampes, interrupteurs, etc .).
\end{myrap}


\begin{mybilan}
	L'unité de mesure de la tension électrique est le \kw{volt} (symbole $V$). Elle se mesure avec un \kw{voltmètre}.
	Pour mesurer la tension électrique d'une pile, on relie la \kw{borne rouge} du voltmètre à la \kw{borne $[+]$} de la pile et l'autre borne du voltmètre à la borne $[-]$.
	
	Pour mesurer la tension aux bornes d'un dipôle placé dans un circuit, on branche un \kw{voltmètre en dérivation} entre les bornes de ce dipôle. Il existe une \kw{tension électrique} entre les bornes d'un \kw{interrupteur ouvert} placé dans un circuit.
	La tension électrique entre les bornes d'un fil de connexion est nulle.
\end{mybilan}

\begin{myexos}
	\twoCol{
	\begin{itemize}
		\item \exo{5}{97}
		\item \exo{6}{97}
		\item \exo{7}{97}
		\item \exo{8}{97}
		\item \exo{15}{98}
		\item \exo{17}{98}		
	\end{itemize}}
\end{myexos}


\section{Adaptation d'un dipôle}

\begin{mybilan}
	La \kw{tension nominale} notée sur un appareil électrique est une indication de fonctionnement correct.
	Si la tension électrique aux bornes d'un dipôle est \kw{proche de sa tension nominale}, alors il y a \kw{adaptation} du dipôle au générateur. 
	Il y a \kw{sous-tension} si la tension est inférieure à la tension nominale. Il y a \kw{surtension} si elle est supérieure, le dipôle risque d'être détérioré. 
\end{mybilan}

\begin{myex}
	\twoCol{
		\begin{itemize}
			\item \exo{14}{98}
			\item \exo{18}{99}
			\item \exo{20}{99}
		\end{itemize}
	}
\end{myex}

\section{Dipôles en série et en dérivation}


\begin{mybilan}
	\begin{itemize}
		\item Dans un \kw{circuit série} :
		\begin{itemize}
			\item la valeur de la tension entre les bornes d'un dipôle ne \kw{dépend pas de sa position} dans le circuit.
			\item la valeur de la \kw{tension $U$} aux bornes du générateur est égale à la \kw{somme des valeurs des tension $U_1$ et $U_2$} entre les bornes des dipôles : c'est la \kw{loi d'additivité des tensions}.
			
			\vspace*{-1cm}
			
			\kw{\begin{center}
				\begin{equation*}
					U=U_1+U_2
				\end{equation*}
			\end{center}}
		\end{itemize}
	
		\item Dans un circuit comportant des \kw{dérivations}, la valeur de la \kw{tension est la même} entre les bornes des dipôles branchés en \kw{dérivation}.
		
		\vspace*{-1cm}
		
		\kw{\begin{center}
				\begin{equation*}
					U=U_1=U_2
				\end{equation*}
		\end{center}}
	\end{itemize}
\end{mybilan}


\begin{myex}
	\twoCol{
		\begin{itemize}
			\item \exo{8}{110}
			\item \exo{10}{110}
			\item \exo{11}{110}
			\item \exo{12}{111}
			\item \exo{17}{111}
			\item \exo{18}{111}
			\item \exo{19}{111}
			\item \exo{20}{111}
		\end{itemize}
	}
\end{myex}

\appendix



\newpage

\section*{Correction des exercices}

\subsection*{\exo{5}{97}}

\twoCol{
\begin{itemize}
	\item 1 $mV$ $=$ \textbf{\num{0.001}} $V$
	\item 1 $V$ $=$ \textbf{\num{1000}} $mV$
	\item 1 $kV$ $=$ \textbf{\num{1000}} $V$
	\item 1 $V$ $=$ \textbf{\num{0.001}} $kV$
	\item 1 $kV$ $=$ \textbf{\num{1000000}} $mV$
\end{itemize}}

\subsection*{\exo{6}{97}}


	\begin{enumerate}
		\item Incorrect : la borne COM du voltmètre doit être reliée à la borne négative $(-)$ du générateur.
		\item Incorrect : la borne rouge du voltmètre doit être reliée à la borne positive $(+)$ du générateur.
		\item Le montage est correct.
	\end{enumerate}


\subsection*{\exo{7}{97}}
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item 
	\end{enumerate}
\end{multicols}

\subsection*{\exo{8}{97}}


	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item 
	\end{enumerate}

\subsection*{\exo{14}{98}}

\subsection*{\exo{15}{98}}

\subsection*{\exo{17}{98}}

\subsection*{\exo{18}{99}}

\subsection*{\exo{20}{99}}
\end{document}]