\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usetheme{Malmoe}
\usetheme{CambridgeUS}
%\usecolortheme{beaver}

\input{../../../utils_maths_beamer}


%\usepackage{../../../../pas-math}
\usepackage{../../../moncours_beamer}





\graphicspath{{../img/}}

\title{Chapitre 2 : A quoi sont dues les saisons ?}
\author{O. FINOT}\institute{Collège S$^t$ Bernard}


\AtBeginSection[]
{
	\begin{frame}
		\frametitle{}
		\tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
	\end{frame} 

}


%\AtBeginSubsection[]
%{
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Sommaire}
%		\tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
%	\end{frame} 
%}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage 
\end{frame}



\begin{frame}

Informations essentielles pour la tâche complexe <<À quoi sont dues les saisons ?>> p 102. 

 
\begin{block}<2->{Document 1}
	La Terre est plus proche du Soleil au mois de Janvier qu'au mois de Juillet.
\end{block}

\begin{block}<3->{Document 2}
	\'Etant donné que la Terre est inclinée, l'énergie solaire sera répartie différemment suivant le lieu où elle atteint la Terre (sa surface).
\end{block}



\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{block}<1->{Document 3}
		Comme la Terre est inclinée, quand dans l’hémisphère nord c’est l’été (le jour est plus long que la nuit), dans l’hémisphère sud c’est l’hiver.
	\end{block}
	
	\begin{block}<2->{Document 4}
		Les mois les plus chauds dans l’hémisphère nord sont juillet et août alors que dans l’hémisphère sud, ce sont janvier et février.
	\end{block}
\end{frame}



\begin{frame}

\begin{block}{Je résous le problème}
	Le mois de juillet est le mois le plus chaud de l’hémisphère nord alors que c’est le mois le plus froid dans l’hémisphère sud (doc 4). Cela n’est pas dû à la distance entre la Terre et le Soleil (doc 1) mais à l’inclinaison de l’axe de rotation de la Terre par rapport au Soleil. En effet, en juillet (doc 2 et 3), l’énergie solaire est plus concentrée dans l’hémisphère nord que dans l’hémisphère sud et la durée du jour est plus grande.
\end{block}

\end{frame}

\end{document}


\begin{frame}


\end{frame}