\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[in, plain]{fullpage}
\usepackage{array}
%\usepackage{../../pas-math}
\usepackage{../../moncours}



\input{../../utils_maths}




\date{}
\title{}

\graphicspath{{./img/}}


\begin{document}
	
	
\chap[num=1, color=blue]{\small Quelles sont les deux sortes de sources de lumière ?}{Olivier FINOT, \today }	

\section{Sources de lumière}

\input{act1}

\input{bilan1}




\begin{myexos}
	\begin{itemize}
		\item \exo{1}{70}
		\item \exo{13}{72}
		\item \exo{17}{73}
	\end{itemize}
\end{myexos}

\section{Voir un objet}

\input{act2}

\input{bilan2}

\begin{myexos}
	\begin{multicols}{2}
	
		\begin{itemize}
			\item \exo{2}{70}
			\item \exo{6}{71}
			\item \exo{7}{71}
			\item \exo{10}{72}
			\item \exo{11}{72}

		\end{itemize}
	
	\end{multicols}
\end{myexos}


\section{Voir la lumière}

\input{act3}

\input{bilan3}

\begin{myexos}
	\begin{itemize}
		\item \exo{3}{70}
		\item \exo{8}{71}
	\end{itemize}
\end{myexos}


\section{Les dangers du rayon laser}



\input{act4}


\input{bilan4}

\begin{myexos}
	\twoCol{\begin{itemize}
		\item \exo{4}{70}
		\item \exo{9}{71}
		\item \exo{14}{72}
	\end{itemize}}
\end{myexos}
\appendix

\newpage

\section*{Correction des exercices}

\subsection*{\Exo{1}{70}}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Une lampe allumée est \textbf{une source primaire}.
	\item Les planètes sont des \textbf{objets diffusants}.
	\item Un objet qui renvoie la lumière qu'il reçoit dans toutes les directions est \textbf{un objet diffusant}.
	\item Un objet qui produit la lumière qu'il émet est \textbf{une source primaire}.
\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{2}{70}}
	La {source de lumière} (le Soleil) éclaire le livre qui est un \textbf{objet diffusant} et qui renvoie la lumière dans les \textbf{yeux} de la fille.

\subsection*{\Exo{3}{70}}
	La lumière émise par la lampe ne doit pas être visible là où il n'y a pas de poussière.
	
\subsection*{\Exo{4}{70}}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Un laser est est un faisceau de lumière de \textbf{grande} énergie.
	\item Lorsque le faisceau laser touche un obstacle, on observe un \textbf{minuscule} point d'impact.
	\item Le faisceau laser est  \textbf{dangereux} pour les yeux d'une personne.
	\item On \textbf{ne doit jamais} diriger la lumière d'un pointeur laser vers les yeux d'une personne. 
\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{6}{71}}

	Tom doit diriger sa lampe vers l'écran blanc pour que la lumière soit diffusée et renvoyée vers \'Elodie. Ainsi elle sera éclairée.
	
\subsection*{\Exo{7}{71}}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item La deuxième image (en haut à droite).
		\item Un objet est visible si il est éclairé et renvoie la lumière qu'il reçoit vers les yeux de l'observateur.
	\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{8}{71}}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item On ne voit pas la lumière du projecteur entre celui-ci et le bécher.
		\item Quand on fait bouillir de l'eau il se forme de la vapeur au dessus.
		\item On peut voir le trajet de la lumière car elle est diffusée par les gouttelettes d'eau qui forment la vapeur.
	\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{9}{72}}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item Le panneau indique l'utilisation d'un laser qui peuvent être dangereux.
		\item Les lunettes mises à disposition sont utilisées pour protéger les yeux des observateurs.
	\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{10}{72}}
	\begin{enumerate}
		\item La lampe éclaire Tom qui renvoie la lumière vers les yeux d'\'Eric qui peut donc le voir.
		\item Il y a un obstacle opaque, le foulard, entre les yeux de Tom et \'Eric, donc Tom ne peut pas le voir.
		\item Si la lampe est éteinte, il n'y plus de source de lumière principale donc aucun d'eux ne peut diffuser de lumière vers les yeux de l'autre. Ils ne peuvent pas se voir.
	\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{11}{72}}
	\begin{enumerate}
		\item On peut voir la figurine éclairée donc l'écran est transparent.
		\item La vue de la figurine est bloquée par l'écran, il est opaque.
	\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{13}{72}}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Dans une salle de cinéma, le projecteur se trouve derrière les spectateurs.
	\item L'écran de cinéma est un objet diffusant.
	\item La lumière qui éclaire le visage des spectateurs est produite par le projecteur et renvoyée par l'écran.
	\item Un écran de télévision produit lui-même la lumière qu'il renvoie, c'est une source primaire.
\end{enumerate}

\subsection*{\Exo{14}{72}}

$\num{300000} \times \num{2.56} = \num{768000}$\\
La Lune se trouve à \num{768000} km de la Terre.

\subsection*{\Exo{17}{73}}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item Le gilet porté par le cycliste est jaune fluorescent. Cette couleur lui permet d'être bien repéré la nuit.
	\item Les bandes fluorescentes sont des objets diffusants.
	\item Un cycliste doit porter cette sorte de gilet lorsqu'il se déplace hors agglomération de nuit ou lorsque la visibilité est réduite.
\end{enumerate}

\end{document}]