\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usetheme{Madrid}
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{}

\input{../../../utils_maths_beamer}


%\usepackage{../../../../pas-math}
\usepackage{../../../moncours_beamer}





\graphicspath{{../img/}}
%Quelles sont les deux sortes de sources de lumière
\title{La tension électrique}
\author{O. FINOT}\institute{Collège S$^t$ Bernard}


\AtBeginSection[]
{
	\begin{frame}
		\frametitle{}
		\tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
	\end{frame} 

}


%\AtBeginSubsection[]
%{
%	\begin{frame}
%		\frametitle{Sommaire}
%		\tableofcontents[currentsection, currentsubsection]
%	\end{frame} 
%}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage 
\end{frame}

\section{Mesure d'une tension électrique}



\begin{frame}
	\begin{block}{Rappel}
		Un \kw{dipôle} est un composant électrique qui possède deux bornes (piles, lampes, interrupteurs, etc .).
	\end{block}
\end{frame}



\begin{frame}

\begin{alertblock}{}
	L'unité de mesure de la tension électrique est le \kw{volt} (symbole $V$). Elle se mesure avec un \kw{voltmètre}.
	Pour mesurer la tension électrique d'une pile, on relie la \kw{borne rouge} du voltmètre à la \kw{borne $[+]$} de la pile et \kw{l'autre borne} du voltmètre à la \kw{borne $[-]$}.
	
	Pour mesurer la tension aux bornes d'un dipôle placé dans un circuit, on branche un \kw{voltmètre en dérivation} entre les bornes de ce dipôle. Il existe une \kw{tension électrique} entre les bornes d'un \kw{interrupteur ouvert} placé dans un circuit.
	La tension électrique entre les bornes d'un fil de connexion est nulle.
\end{alertblock}
\end{frame}


\section{Adaptation d'un dipôle}

\begin{frame}
\begin{alertblock}{}
		La \kw{tension nominale} notée sur un appareil électrique est une indication de fonctionnement correct.
	Si la tension électrique aux bornes d'un dipôle est \kw{proche de sa tension nominale}, alors il y a \kw{adaptation} du dipôle au générateur. 
	Il y a \kw{sous-tension} si la tension est inférieure à la tension nominale. Il y a \kw{surtension} si elle est supérieure, le dipôle risque d'être détérioré.
\end{alertblock}
\end{frame}


\section{Dipôles en série et en dérivation}


\begin{frame}

	\begin{block}

	
		\begin{itemize}
			\item Dans un \kw{circuit série} :
			\begin{itemize}
				\item la valeur de la tension entre les bornes d'un dipôle ne \kw{dépend pas de sa position} dans le circuit.
				\item la valeur de la \kw{tension $U$} aux bornes du générateur est égale à la \kw{somme des valeurs des tension $U_1$ et $U_2$} entre les bornes des dipôles : c'est la \kw{loi d'additivité des tensions}.
				

				\vspace*{-0.5cm}
				
				{\Large \textcolor{red}{\begin{equation*}
					U=U_1+U_2
				\end{equation*}}}
				\vspace*{-0.5cm}
				
			\end{itemize}
			
			\item Dans un circuit comportant des \kw{dérivations}, la valeur de la \kw{tension est la même} entre les bornes des dipôles branchés en \kw{dérivation}.
			
				\vspace*{-0.5cm}

			{\Large \textcolor{red}{\begin{equation*}
				U=U_1=U_2
			\end{equation*}}}
			\vspace*{-0.5cm}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%\section{Reconnaître le dioxyde de carbone}
%
%\begin{frame}
%	\input{../activite4}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}
%	\input{../bilan4}
%\end{frame}

\end{document}