\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[in, plain]{fullpage}
\usepackage{array}
%\usepackage{../../pas-math}
\usepackage{../../moncours}



\input{../../utils_maths}




\date{}
\title{}


\begin{document}
	
	

\chap[num=7, color=blue]{Mélanges de liquides et de solides}{\today }	



\begin{mypb}
	Comment décrire le mélange d'un liquide et d'un solide ?
\end{mypb}


\section{Mélanges de liquides}

\begin{myact}{10 page 35}
	Activité documentaire sur les mélanges de liquides basée sur une station d'épuration.
\end{myact}

\input{bilan1}

\begin{myexos}
	\begin{itemize}
		\item \exo{7}{39} : mélanges miscibles et non miscibles;
		\item \exo{9}{40} : protocole expérimental, miscibilité de deux liquides.
	\end{itemize}
\end{myexos}


\section{Dissolution d'un solide dans l'eau}

\begin{myact}{Manip prof}
	Manip prof tentative de dissolution de divers solides dans de l'eau (sucre, sable, etc.)
	Avec pesée des avant et après
\end{myact}

\input{bilan2}


\begin{myexos}
	\begin{itemize}
		\item \exo{5}{39} : identification du soluté et du solvant dans plusieurs exemples de solutions.
		\item \exo{6}{39} : vocabulaire et conservation de la masse.
		\item \exo{8}{39} : choix du terme approprié.
		\item \exo{10}{40} : Masse des "ingrédients" d'une solution.
		\item \exo{11}{40} : Conditions de conservation d'un objet et dissolution.
		\item \exo{12}{40} : Protocole expérimental conservation de la masse
		
	\end{itemize}
\end{myexos}

\section{Solution saturée}

\begin{myact}{Manip prof}
	Manip prof dissolution de sucre dans de l'eau jusqu'à saturation
\end{myact}

\input{bilan3}

\begin{myexos}
	\begin{itemize}
		\item \exo{14}{41} : évolution de la solubilité du sel dans l'eau, en fonction de la température.
		\item \exo{15}{41} : préparation d'eau de chaux, solubilité de la chaux éteinte dans l'eau.
		\item \exo{13}{41} : QCM sur documents, sucre dans le thé : fusion vs dissolution.		
	\end{itemize}
\end{myexos}


\end{document}